港鐵稱西鐵打開列車車門令白衣人上車襲擊非事實

一批穿著白衫的人士，昨晚進入西鐵元朗站內，用木棍、藤條等襲擊市民和乘客。港鐵總經理鄭群興(特別職務)表示，元朗站職員昨晚10時45分發現有乘客爭執，兩分鐘後使用港鐵和警方的專線報警。當時在車務控制中心的鄭群興說，警方一段時間後才到場，感覺「都係耐」，形容自己都心急想警察趕到，期間有繼續聯絡警方。他又說港鐵因應情況兩次決定列車不停元朗，至於提早關站則是警方決定。

對於港鐵被指打開列車車門令白衣人士上車襲擊其他人，鄭群興在本台節目《千禧年代》表示，絕對不是事實，當時車長發現車門被卡住，有人按緊急掣，車務控制中心建議車長叫乘客落車，車長再報告有人打鬥，車務控制中心最後調度列車駛走。他形容情況非常混亂，對於有乘客受傷非常難過。

鄭群興說，元朗站內有4部閘機因為浸水損壞，有消防設施損毀，通宵清潔污漬後元朗站早上恢復使用，今日尤其在西鐵綫等加派保安人員。 特區政府提出修訂《逃犯條例》後，引發社會極大爭議。...

黑箱作業

信你
繼續跳跳虎

有市民事後質問過車長
但車長話唔講得